(無圖) 中國屋苑擁有全球最強人工湖

長沙屋苑「人工湖」塑膠建 業主抗議

【明報專訊】湖南長沙一個新入伙的私人屋苑大量鋪設「植草磚」當綠化地，又以塑膠製作「人工湖」，與業主預期相差甚遠，引起抗議。開發商表示，屋苑小區未規劃人工湖，塑膠湖只是景觀；事件目前仍在協調中。

上觀新聞引述湖南都市頻道報道，長沙北辰中央公園D區4棟住宅交樓後，業主鍾先生表示，屋苑內的塑膠「人工湖」很滑稽，而且內鋪「植草磚」的面積太大，不僅有礙觀瞻，還不安全、灰塵多。事件亦引起居民的抗議，當地派出所警員表示，11月16日至17日，警方曾到屋苑維護治安，稱業主如果要維權，可以向街道辦、社區合理反映訴求。

發展商長沙世紀御景房地產人員18日稱，對政府報批報建及銷售宣傳都未有規劃或提過建設人工湖，塑膠湖只是景觀。

笑撚死 幾好呀唔會有蚊

輕功水上漂

冇水咪唔會浸親囉

快啲去市政府門口下跪爭取

有俾你咪算仲係咁
係咪想投訴，係咪想上訪
係咪想死

快d維權啦，死多d中國人

條橋真係多鳩餘

為咗個湖冇咗條命

可以令你心中有湖啊，不知幾有用

下？咁都得呀？

符合蟈情

笑到仆街

畀返個湖我啊草你媽

好圖

反正我就信了

黨嘅恩賜

嗱嗱嗱，咁就有貪污情況嘞！快啲去維權！

因為，設計時有嘅所以嘢，都要當地政府批，入伙時又要當地政府批。
而審批就喺國土及建設及環保局，即喺話，如果圖紙有嗰啲嘢，例如綠化，人工水池而家無所嘅話，應該喺攞唔到入伙紙，咁點解又取巧到？？？
業主們重唔明白喺政府夾埋發展商去昆人？？

維權！維權！